連登有冇禪修巴打

有冇巴打體驗過三摩地 可唔可以教下我點先可以做到？

Push

我都想體驗下
lm

我之前睇過一篇文章有完整地教點樣禪修，由初禪到更高嘅禪定 step by step咁解釋 不過我搵唔番

加上 我覺得香港人應該接觸禪修，尤其大家都生活喺一個咁depressed 既環境

會唔會有巴打幫手搵到 應該係南傳佛教嘅文章

世界太多死局
唔抽離下好快自己變埋怪獸

幫推

Thank you
Push

有啲興趣
推

lm

有冇啲咩禪修嘅資訊

我自己都係新手 練緊出入息

你講吓啲terms來聽吓

我自己都唔太識 所以先想搵人教 ，我講的話我怕教錯你 兩個盲人亂行就唔係幾好

要靜落嚟冥想都已經好難

點解

一合埋眼就好易諗其他野
呼吸又唔係好暢順
同埋想知係咪真係有好處

咁呢個應該係修行嘅其中一部份，當你諗其他嘢嘅時候再即刻專注返呼吸

禪修並唔係要修練到某個境界，而係要改變對生死嘅睇法，對現世嘅睇法，對輪徊嘅睇法。

好多明白咗嘅人，每晚訓覺前，會熄哂所有電器，將個杯反轉擺落地下，因為佢哋已經明白無常，第二日唔知會唔會死，所以預自己會死，擺番好啲野，廢時麻煩親友/其他人。

修練嘅方法有太多，只要你有一刻明，個一刻睇世界嘅五感會唔同。

呢條友死咗，咪死咗，因為呢個係自然，永遠唔存在永遠，佢已經接受緊另一個輪徊。

宜家睇緊本書：《西藏生死之書》
值得睇下，作者分享個人經歷，同人解釋生死無常，例如講自己嘅師父假死然後真死

我覺得呢啲知識/智慧應該要普及，愈多人知愈好，

lm求學問

有啲人會合埋眼禪修，但其實咁樣會好易訓著

一般大眾認為禪修係閉關自己，令自己與世隔絕，令心靈清空
其實咁樣諗，只可以話係啱一半。

正確啲嚟講，應該要開著眼禪修，我哋並唔係要分開世界嘅煩擾。而係要用另一種心態看待世界，當心態改變咗，睇野唔同咗，你獲得嘅道理，先可以教/影響更多人，呢個先係理想。

巴打可否講解下止禪同內觀係咩，我自己對呢啲terms都好混亂

身是菩提樹， 心如明鏡台

sor ，我唔知內觀係咩……

有好多人都知道喬達摩坐響菩提樹下，一直諗一直諗，唔飲唔食唔訓，諗到自己明白一切先會企起身。

我無法確定呢個故事嘅真偽，但現代社會，大部份人都要養家供樓，我哋無辦法可以好似佢咁樣禪修，因為咁樣係唔現實，十分離地，舊時代嘅方法只適用於舊時代。

作為現代人嘅你，除咗尋求禪修，亦要搵更多以外嘅野，例如哲學/心理學，人認識自己表和裏，其他人都認識你嘅表和裏，睇同一個人，但唔同人嘅評價會唔同，證明你唔可以只靠自己睇自己。所以要開放自己手腳，你覺得自己係好人？定你覺得人地覺得你係好人？

思想會影響行為，但行為都會影響思想。
既然思想無法完全控制，我哋更應該控制自己嘅行為（做實質嘅善），先會影響自己嘅潛意識，進一步控制思想，反客為主

各位早抖，happy new year
早睡早起，新年後又返工

離地個一part我又覺得還好。因為你講嘅供樓返工係由我哋一出世 社會就灌輸俾我哋嘅觀念，而我自己未必會跟住社會規範去行我條路。

再者，我有聽過有人每日早起身，抽幾個鐘頭冥想而佢都有維持一般人嘅生活。所以我係覺得睇吓點樣分配時間同埋擺幾多努力落去

早抖巴打 happy new year

釋迦牟尼捻花
當所有人都控制緊思想
得迦葉識得笑

冥想果陣個腦要諗啲咩？
定係放空就得

巴打可否講多少少

推薦Tergar Mingyur Rinpoche 既開心禪

idk...

釋迦牟尼話講唔到
你叫我講多少少

睇你想追求咩野？
如果想從煩忙生活中，偶而休息下，放空/臥床休息都達到放鬆心身嘅效果。

如果想明白某啲道理，例如戒丁，就要不斷內觀，反問自己嘅心，點解會打丁，因為心理？定生理？

如果想學識寬恕，就要自省，要諗下自己平時點樣對待人，做得好唔好？。

因為冥想係一種全集中思考，類似「全集中呼吸」，用一種非常嘅思考模式睇事物，所以先會諗到野。

你用全集中呼吸，一定要同時練劍先可以進步得快。

你冥想放空嘅話，可能咩都諗唔到……好似嘥咗啲時間，so unproductive……

我意思係成件事情係咩事

係咪姐係冥想?
So far做咗3個月 但呢排年尾工作忙隔日做
最多係feel到個人浮起咗
發夢喺外國試過食完植物再冥想 感覺勁似Dr. Strange俾古一打上太空嗰幕

前題了解清楚佛法基本義理

好幾本都有，
藏傳：菩提道次第廣論
南傳：三十七道品
漢傳：瑜伽師地論、楞嚴經
等等等等。。。

唉～
點解要咁執著?
修行同環境同身份冇關。

世界多煩擾，但你就係你，感官係客觀，但感受係個人。

俾外界同自己生活模式影響係因為放唔低，放唔低，因為有執念，有期望，有顧慮。

放唔低，就算一生一世天天上課但都只會一無所獲。

意會：從事、地、人、事、此時此刻，了解到道理。

其實啲出家人去唔去到三摩地、初禪、二禪?

用緊sam harris waking up 個app

存在就係合理，就係答案
don't think, feel

睇Existentialism睇到Existance Crisis
而講潛意識首先比個Construct黎先
唔同學派唔同學科對呢樣野有九千幾個Construct
而輪迴論否定緊現實既一切 包括自己既Personal Identity同大眾認為Moral Responsibility都要重新定義 個人認為靜觀可以做 亦鼓勵做 但無必要相信背後果套宗教觀而西方一路都只係將呢套野抽走背後宗教元素叫人去做
(哲學上合唔合理就要自己諗)

唔好將Hegel呢句野亂用

Yes...而且這句說話，是很貼近生活經驗，但很很巨大的價值危機。

還有道德危機。

所以佛陀唔講
因為根本冇真理
千言萬語嘅解釋都比唔上真如

其實唔使咁複雜，只要接受佢套宗教觀，信有輪迴，d人就自然會覺得現世嘅無常，係十分平常（反正有下一世，下下世，下下下下……世）
但同時有因果，上世影響今世，今世影響死亡時嘅狀態，又會影響下世，如此類推

宜家啲人對西藏宗教有幾種用途

1.提升自我
無論係達到心境平靜，對生死嘅覺悟……希望自己有所進步/改變

2.尋找人生意義
基督教嘅人生意義就係要人為神而活，不再為自己而活；天主教嘅人生意義就係叫人因行為稱義，而得教死後升天家。
每個教派都有各自意義。

我覺得係因為電影/傳媒加深大眾對西藏宗教嘅認識，所以先愈嚟愈多人喺度尋求答案。

3.學術研究
由20世紀到宜家，都仲有好多好多嘅學者想透過西藏宗教，搵一個新嘅視點研究佢個門學問

唔認同唔諗嘢=嘥時間=unproductive

思緒/心靈有真正休息先可以真正提升效率

如果追求心靈/思緒嘅休息，放空的確有效用。

首先我認為要明白嘅係禪修並非為咗逃避或逃離現世
而係明白痛苦有其存在原因
深入體驗過後會從中超越痛苦, 得到解脫
好似上面有巴絲話過, 出面發生嘅事係客觀
但你嘅經歷係主觀, 加埋某程度上你認為出面發生緊嘅事只係你嘅投射, 係幻象
所以, 我理解係三摩地之後唔代表你一帆風順
反而係即使有「唔如意」嘅事, 你都唔再因此有煩惱
順着流走

方法就我認為因人而異, 反正「條條大路通羅馬」
靜坐係有用的, 最簡單係留意呼吸, 慢慢感受就會更深, 有所感悟
「控制思想」呢樣嘢我唔建議, 因為係執著, 你有咁嘅諗法代表俾思想控制返轉頭
靜坐時有念頭好正常, 重點係你睇倒你有念頭浮出, 然後再留意返呼吸, 自然地會越去越深
當有啲經驗, 就能夠將呢種狀態融入日常生活
逐漸地意識會提高

最後, 祝大家新年快樂

睇一行禪師d文章。
愈想要禪坐愈禪唔到，變成形式化。
禪係每天每步每事都可以禪。
簡單的專心步行，感受步行（感受腳板與地接觸，感受腳跟離地，感受身體筋鍵拉扯小腿同腳板）

新年快樂

睇莊子修埋道學會發現更多

雖然靜觀並唔係禪修，但係我諗禪修嘅重點應該都係將注意力擺喺當下，放棄期望達到乜嘢境界，先會去到嗰個境界

留名

我的確要let go呢個執著

有執着都係人之常情，覺察到自己有某種執着，咁咪借觀呼吸/步行/身體掃描/聆聽四周……慢慢翻翻當下唔需要強迫自己唔執着

key word:清淨道論

巴打好耐冇見 之前上過個佛學post問問題不過已經冇人上 冇人答我